信報：用《防止賄賂條例》定義既公務員 包埋電力公司、港鐵、九巴、各間大學、馬會、多間持牌廣播機構

據聞，很多建制派議員都覺得相關修例比起其他法案，例如境外投票等更為重要，盼官方先行處理，其他議案大可讓路。

有建制派人士研判，在政治層面而言，人大常委會的決定猶如向港府下達最新「柯打」，即要理順各級公職人員的宣誓安排；相反境外投票並非中央提出，兩者比較下自然以「阿爺」命令更為吃重；再者，宣誓修例可把區議員和特首選委納入範圍，直接影響各級選舉，重要性當然排於首位。

現行法例對公職人員沒有清晰定義，大眾或許以為接受政府任命出掌公職的人士才算，但原來根據，《防止賄賂條例》任職公共機構的人員已算公職人員，而公共機構涵蓋範圍極為廣闊，除了兩間電力公司、港鐵、九巴等，亦包括各間大學、馬會，以至多間持牌廣播機構。

萬一政府修例時採用《防止賄賂條例》定下的公職人員準則，那麼宣誓之手便隨時可伸延到大學校園和傳媒機構，屆時恐會掀起新一場政治風波。

一出世就宣誓啦

馬會唔係慈善機構

大學

好多大學校長有美籍

佢地唔驚，因為自已人唔會有事
只驚比人制裁

屌你老母 我做九巴點解要宣誓

淨係revoke citizenship 已經夠

而家要你歸邊

醫管局呢

再唔係咪用common law底下misconduct in public office 入面公職人員個定義囉，嗰個可能仲闊過防止賄賂條例

關唔關政府有份事？

揸巴士係公務員？點解公務員加薪無又巴士司機份？

馬會係公營機構

抵死

忠誠駕駛

不如有糧出就係公務員啦

班高官仔女咪又係外國人

国安法包括任何living organisms

呢啲升斗市民嘅天真想法嚟㗎喎
政府部門
公營機構
公共事業
傻傻分不清楚

咁揸巴士有冇公務員嘅福利同權限先

HA咁L紅，主席分分鐘衝出去舉手帶頭做添啦

快啲立啦

肯定會越拉越闊
慣性手段嚟，唔通真係齋搞議員同公務員咩，只係佢地可以話水係法律上有較強烈嘅從屬關係易啲搞咪搞左先囉，其他咪諗左點解讀左條rule先出手
遲下連專業人士都隨時要搞埋(佢可以解讀成行使法定職能嘅機構轄下嘅members都當一員)，律師又可以夾硬講成judicial officer
搞完哂後就會又加附件話HKPR都要包

都係公職人員
受201章監管

好多法官都有外國籍，終審法院海外法官都要宣誓

最後所有行業或者特定機構會員，專業資格or 團體，只要搵到有法例授權或者事實上行使部分公權力嘅，通通都可以解讀成公職。公益金賣旗都可以計，甚至遲下做政府or公營機構外判contractor 好似醫院行政大樓幫手洗屎坑嘅清潔公司佢都可以夾硬包

又唔係同公務員同等待遇
宣你老母誓咩

佢地想用Cap 201嘅公職人員定義
主要係因為呢個定義係連所有持牌廣播機構都包括埋 即係由商台去到ViuTV嘅職員都要宣誓愛党愛国 目標根本直接操控埋傳媒嘅立場

做馬會聽電話落注都要宣誓

學台灣國民黨玩白色恐怖

記住所有罪犯係政府同藍絲

係
其實一早鋪排定，佢寫住公職人員咁闊而唔係公務員或者政府僱員咁specific 就係想有需要時個解讀可以有幾闊拉幾闊。去到最後就係想間接將唔愛國呢啲抽象嘅野用違反誓言嚟刑事化左佢做成威懾同自我滅聲嘅效果

其實政府機構可以分三類
政府部門 - 公務員，以公務員合約聘請。亦都有合約員工，佢地非公務員，個會受防止賄賂條例同埋申訴專員條例約束。
法定機構 - 以香港法例某一條某一章成立，大部分非公務員，而有d法定機構就係公務員做行政。每個機構自己獨立出合約，有d會3年3年咁續，有d可能做夠3年就長約，有d可能一開波就死約。某d機構會用公務員pt做參照。除左受防止賄賂條例約束，仲有比申訴專員條例約束。法定機構就係平機會、消委會、考評局、監警會、職安局嗰d。
公營機構 - 非法定機構，自由度比較大，但都受防止賄賂條例附表1嗰堆公共機構約束，某少部份都受申訴專員條例約束。

只要受防止賄賂條例附表1入面list出黎做野都係公職人員，但就唔係公務員，公務員只係政府部門受公務員合約請嘅先係。如果要強制公職人員效忠，咁個牽連範圍一來好大，二來好多都係合約制，三年後完約又點計？

將愛國愛黨定為所有行業既專業守則其中一條

考牌/繼牌成功後須要宣誓

好呀

咁洗廁所都係公職

咁何式凝咪可以收得皮？

雖然MIPO可以覆蓋到Cap 201無包含到嘅人
但前者係要有公權力先算係公職人員 法庭案例高級警司肯定就係公職人員但政府司機就唔算係 因為佢雖然係公務員但作為司機無實質公共權力所以唔當係公職人員
但後者嘅定義 只要個機構係訂明嘅公共機構 由CEO去到兼職清潔啊姐都算會係公職人員

美籍vs支那籍

搞全民宣誓囉

做大公司既全部都要宣誓效忠共產黨？

大公司就梗係整黨委啦

揸車見到国旗要停車敬禮

律師醫生會計工程

但防止賄賂條例入面包呢

再絕啲
佢哋可能夠膽死話接政府job做嘅公司入面唔可以有違反誓詞嘅員工
焗鳩啲想接政府job做嘅公司自我審查添

因為人地係寫公職人員
只係樓主喺標題寫撚咗做公務員
莫講話其他公共機構
唔通非公務員嘅政府職員就唔包咩